<resources>
    <string name="app_name">PrimerosAuxilios</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="cardiaco">Ataque cardiaco</string>
    <string name="exploracion">Exploración de un herido</string>
    <string name="desmayo">Desmayo</string>
    <string name="envenenamiento">Envenenamiento</string>
    <string name="profunda">Tratamiento de heridas profundas</string>
    <string name="alergica">Reacciones alérgicas</string>
    <string name="Quemadura">Quemadura</string>
    <string name="sofocacion">Sofocación</string>
    <string name="dental">Problemas dentales</string>
    <string name="esguince">Esguinces y luxaciones</string>
    <string name="electrocucion">Electrocución</string>
    <string name="vendas">Aplicación de vendas</string>
    <string name="picadura">Picaduras y mordeduras de animales</string>
    <string name="bocaaboca">Respiración boca a boca</string>
    <string name="reanimacion">Reanimación cardiopulmonar (RCP)</string>
    <string name="ojos">Emergencias oftalmológicas</string>
    <string name="titulo">Guía básica de primeros auxilios</string>
    <string name="title_activity_activity_exploracion">ActivityExploracion</string>
    <string name="botiquin">Contenido botiquín</string>
    <string name="regresar">Regresar</string>
    <string name="salir">Salir aplicación</string>
    <string name="title_activity_activity_ataque_cardiaco">ActivityAtaqueCardiaco</string>
    <string name="ExploracionParte1">Después de un accidente se puede realizar una revisión del cuerpo del paciente con el objetivo de recopilar información para ayudar al médico cuando llegue a atender a la víctima.</string>
    <string name="PasosASeguir">Pasos a seguir: </string>
    <string name="Exploracionparte31">Con palmadas muy suaves en la cabeza trate de averiguar si existe sangrado, hinchazón o hundimiento,  sin embargo si sospecha que la víctima tiene el cuello lesionado evite mover su cabeza.</string>
    <string name="Exploracionparte32">Hablado con una voz muy suave en cada oído verifique si la victima responde, también se debe verificar que las pupilas de los ojos son del mismo tamaño y que la nariz no segregue sangre abundantemente. </string>
    <string name="Exploracionparte33">Lo siguiente es verificar la frecuencia de respiración de la víctima, incluyendo el color, temperatura y estado de la piel el color azul en los labios indica falta de oxígeno. También pedimos a la víctima que mueva las muñecas, codos y que pueda estirar las extremidades todo muy suavemente, en caso de que la víctima no pueda mover un miembro hay que evitar moverla. </string>
    <string name="Exploracionparte4">Si la victima esta consiente tome los siguientes datos: </string>
    <string name="Exploracionparte5">- Nombre y domicilio de la víctima </string>
    <string name="Exploracionparte6">- Historial del accidente o enfermedad.</string>
    <string name="Exploracionparte7">- Breve descripción de lesiones. </string>
    <string name="Exploracionparte8">- Cualquier comportamiento extraño. </string>
    <string name="Exploracionparte9">- Tratamiento aplicado, y a qué hora. </string>
    <string name="Exploracionparte10">- Nivel de consciencia, respiración y pulso. </string>
    <string name="cardiaco1">Un ataque cardíaco ocurre cuando el flujo de sangre que lleva oxígeno al corazón se bloquea. El miocardio queda privado de oxígeno y comienza a morir.</string>
    <string name="cardiaco2">Los síntomas son variados pero generalmente incluyen:</string>
    <string name="cardiaco3">- Dolor torácico que se siente como presión, compresión o llenura. El dolor generalmente se ubica en el centro del pecho, incluso este se puede extender por los hombros.</string>
    <string name="cardiaco4">- Presentar sudor y frío.</string>
    <string name="cardiaco5">- Mareos o vómitos</string>
    <string name="cardiaco6">- Entumecimiento, dolor u hormigueo en el brazo (por lo general el izquierdo, pero el brazo derecho puede verse afectado individualmente o en conjunto con el izquierdo)</string>
    <string name="cardiaco7">- Dificultad para respirar.</string>
    <string name="cardiaco8">- Debilidad o fatiga.</string>
    <string name="cardiaco9">- Un colapso repentino.</string>
    <string name="cardiaco10">- Llamar inmediatamente a emergencias o si es posible llevarlo al hospital más cercano.</string>
    <string name="cardiaco11">- Afloje cualquier prenda de vestir ajustada.</string>
    <string name="cardiaco12">- Si no se colapsó hágalo sentar y procure tranquilizar al paciente, evite acostarlo si presenta dificultades para respirar.</string>
    <string name="cardiaco13">- Administre reanimación cardiopulmonar (R.C.P.) sólo si no existe otra persona más capacitada para realizar el procedimiento.</string>
    <string name="cardiaco14">- Evite dejar sola a la persona.</string>
    <string name="cardiaco15">- NO permita que la persona niegue los síntomas y lo convenza a usted de no solicitar ayuda de emergencia.</string>
    <string name="desmayo1">Es la repentina pérdida de conocimiento a menudo es breve, puede deberse a muchos factores el desmayo debe tratarse como una emergencia.</string>
    <string name="desmayo2">- Evite despertar a la víctima por medio de agitaciones, bofetadas o echarle agua fría.</string>
    <string name="desmayo3">- Eleve las piernas de la víctima a una altura de 30 cm para mejorar su circulación.</string>
    <string name="desmayo4">- Si presenta vómito ponga a la víctima a un costado.</string>
    <string name="desmayo5">- Afloje las prendas del cuello de la víctima si están muy ajustadas.</string>
    <string name="desmayo6">- Verifique lesiones o fracturas, en caso de sospechar lesión en columna o cuello evite mover a la víctima.</string>
    <string name="desmayo7">- No colocar almohada debajo de una persona inconsciente.</string>
    <string name="desmayo8">- Si no reacciona llamar a emergencias.</string>
    <string name="envenenamiento1">Un envenenamiento o intoxicación se debe al ingerir o exponerse a sustancias dañinas para el organismo.</string>
    <string name="envenenamiento2">- Llamar a emergencias.</string>
    <string name="envenenamiento3">- Identificar si es posible el contenido del veneno por medio de envases vacíos o si esta consiente preguntarle a la víctima si está en condiciones de responder. </string>
    <string name="envenenamiento4">- No inducir al vomito a menos que lo  recomienda un personal médico, algunas sustancias corrosivas dañarían la boca y faringe.</string>
    <string name="envenenamiento5">- En caso de vomito retira prendas manchadas evitando el contacto de nuestras manos con el vómito.</string>
    <string name="envenenamiento6">- Aun si la víctima no parece tener síntoma o dificultad alguna, llame a emergencias.</string>
    <string name="heridaprofunda1">Las heridas profundas realizadas por objetos punzocortantes generalmente presentan sangrado abundante, intenso dolor en la zona afectada, sensibilidad por todo el cuerpo si la herida afectó un nervio.</string>
    <string name="heridaprofunda2">Para empezar se debe lavar la herida con abundante agua para evitar infecciones, en caso de sangrado se debe presionar la herida con una prenda limpia.</string>
    <string name="heridaprofunda3">En caso de que en la herida se encuentre un fragmento extraño (hojas de cuchillo o pedazos de vidrio) no retirar el objeto y evitar que la víctima mueva ese lugar del cuerpo.</string>
    <string name="heridaprofunda4">Todo el procedimiento se debe aplicar con las manos limpias y se debe evitar que en la herida entre polvo u otros elementos que puedan causar una infección.</string>
    <string name="heridaprofunda5">Aplicar vendajes si la herida se encuentra en alguna extremidad o en otra parte del cuerpo siempre y cuando sea posible el vendaje.</string>
    <string name="heridaprofunda6">Llamar a emergencias si el sangrado no se detiene y es abúndate o si la herida presenta una gran longitud o profundidad como ocho a diez milímetros.</string>
    <string name="reaccionesalergicas1">Cuando nuestro organismo presenta sensibilidad  a sustancias conocidas como alérgenos se conoce como reacciones alérgicas, estas sustancias pueden entrar en contacto con nosotros por medio del contacto con ojos, piel, nariz, boca o por inyecciones.</string>
    <string name="reaccionesalergicas2">Los síntomas que podemos presentar pueden llegar a ser leves (como un sarpullido o picazón en la piel) o llegar a ser graves como hinchazón en ojos o vías respiratorias, vómitos, dolor abdominal y estas tienden a agravarse.</string>
    <string name="reaccionesalergicas3">Casos leves:</string>
    <string name="reaccionesalergicas4">- Asegúrese de calmar a la víctima.</string>
    <string name="reaccionesalergicas5">- Identifique el alérgeno para evitar que la víctima siga expuesta a él.</string>
    <string name="reaccionesalergicas6">- Ponga a la víctima en una posición cómoda.</string>
    <string name="reaccionesalergicas7">- Observar que los síntomas no empeoren o se generen nuevos, si persisten acudir al médico.</string>
    <string name="reaccionesalergicas8">Casos severos:</string>
    <string name="reaccionesalergicas9">- Llamar a emergencias y procurar calamar a la víctima.</string>
    <string name="reaccionesalergicas10">- Verificar que siga respirando en caso de que no lo haga, realizar reanimación cardiopulmonar.</string>
    <string name="reaccionesalergicas11">- Si tiene problemas para respirar evite acostarla.</string>
    <string name="reaccionesalergicas12">- Afloje prendas en caso de hinchazón y no abandone a la víctima salvo sea muy necesario.</string>
    <string name="quemadura1">A diferencia de lo que muchos creen una quemadura la puede ocasionar otros factores a parte del fuego como frio, rayos solares, electricidad o determinadas sustancias químicas.</string>
    <string name="quemadura2">Las lesiones que generan estas quemaduras se dividen en grados y llegan a tres cada uno más dañino que el anterior, por lo tanto sus tratamientos difieren en algunos puntos como se aprecia a continuación.</string>
    <string name="quemadura3">Quemadura de primer grado</string>
    <string name="quemadura4">Afectan solo a la capa superficial de la piel se caracteriza por un enrojecimiento de esta.</string>
    <string name="quemadura5">- Mojar la región afectada con agua fría, no tiene que estar helada ni tampoco aplique hielo directamente sobre la piel.</string>
    <string name="quemadura6">- Cubra la región con una toalla limpia y húmeda ayudara a reducir el dolor.</string>
    <string name="quemadura7">- Aplique un vendaje no adhesivo con el objetivo de que no se infecte.</string>
    <string name="quemadura8">- Hacer seguimiento de que no se infecte la herida.</string>
    <string name="quemadura9">Quemaduras de segundo grado</string>
    <string name="quemadura10">Afectan más capas que las quemaduras de primer grado se caracterizan por la aparición de ampollas y la peladura de la piel, este comportamiento se da porque las ampollas contienen líquido para hidratar nuestra piel afectada y facilitar su recuperación.</string>
    <string name="quemadura11">- No tocar las ampollas o la piel afectada.</string>
    <string name="quemadura12">- No aplicar remedios caseros.</string>
    <string name="quemadura13">- Quite la ropa alrededor de la herida muy suavemente.</string>
    <string name="quemadura14">- Aplique una toalla limpia y húmeda sobre la herida, cúbrala bien para evitar infección.</string>
    <string name="quemadura15">- Evite presiones y fricciones sobre la herida.</string>
    <string name="quemadura16">- Acudir a un médico.</string>
    <string name="quemadura17">Quemaduras de tercer grado</string>
    <string name="quemadura18">Afectan a todas las capas de la piel tornándose de un color negro, puede afectar músculos y huesos y terminaciones nerviosas de ahí los comentarios de que una quemadura de tercer grado no duele.</string>
    <string name="quemadura19">Inmediatamente se debe acudir a emergencias mientras tanto se debe realizar lo siguiente.</string>
    <string name="quemadura20">- Tranquilice a la víctima.</string>
    <string name="quemadura21">- No debe estar expuesto al humo ni al calor.</string>
    <string name="quemadura22">- Retire las prendas de la región quemada sin friccionar o presionar la herida.</string>
    <string name="quemadura23">- Cubrir la herida con un paño limpio.</string>
    <string name="sofocacion1">Ocurre cuando un cuerpo extraño se queda atorado en la garganta, impidiendo que entre la cantidad correcta de aire a los pulmones dando como resultado dificultad para respirar, tos, la capacidad de hablar. Una persona también puede sofocarse si está expuesta al humo del fuego o a gases nocivos provocando la pérdida del conocimiento.</string>
    <string name="sofocacion2">En el caso de un adulto lo primero es dar golpes entre los omoplatos de la víctima, en caso de no funcionar aplicar la maniobra de Heimlich.</string>
    <string name="sofocacion3">Maniobra de Heimlich</string>
    <string name="sofocacion4">- Ponerse detrás del paciente.</string>
    <string name="sofocacion5">- Rodee su cintura con los brazos y entrelace las manos entre el ombligo y la caja torácica.</string>
    <string name="sofocacion6">- Presione de forma brusca y hacia arriba hasta que la persona expulse el cuerpo extraño.</string>
    <string name="sofocacion7">- No presione las costillas, puede llegar a romperlas.</string>
    <string name="sofocacion8">En caso de estar solo</string>
    <string name="sofocacion9">- Forme un puño con su mano y póngala sobre el ombligo.</string>
    <string name="sofocacion10">- Poner la otra mano sobre el puño e inclinarse sobre una superficie dura (como una silla).</string>
    <string name="sofocacion11">- Presionar de forma brusca hacia adentro y hacia arriba.</string>
    <string name="sofocacion12">En caso de niños realizar lo siguiente:</string>
    <string name="sofocacion13">- Sujetar al niño por los pies y colóquelo con la cabeza hacia abajo, realice golpes leves entre sus omoplatos.</string>
    <string name="sofocacion14">- Realizar la maniobra de Heimlich con especial cuidado en no romper las costillas del niño.</string>
    <string name="sofocacion15">- Puede doblar al niño apoyándolo sobre su mano o brazo realizando las palmadas a sus omoplatos.</string>
    <string name="problemasdentales1">Las emergencias dentales son muy frecuentes en niños y llega a afectar a adultos y ancianos, si bien los procedimientos no reemplazan al personal médico calificado pueden calmar el dolor o molestia hasta que se pueda acudir a alguno.</string>
    <string name="problemasdentales2">En caso de dolor de dientes enjuague la boca con agua un poco fría, el contacto con el agua calmara el dolor, consumir un analgésico para que baje el dolor más rápido.</string>
    <string name="problemasdentales3">En caso de rotura de diente es el mismo procedimiento pero tenga cuidado en no tocar la raíz del diente, también puede colocar una bolsa de agua fría sobre la mejilla sin presionar demasiado.</string>
    <string name="problemasdentales4">El dolor lo puede causar un cuerpo extraño atrapado entre los dientes para estos casos debe extraerlo con hilo dental, nunca lo haga con un objeto puntiagudo o filoso.</string>
    <string name="problemasdentales5">En el botiquín de la casa se debe preparar los elementos necesarios para este tipo de emergencias, también es importante conocer los centros dentales médicos más próximos al domicilio.</string>
    <string name="esguince1">Un esguince es una lesión de los ligamentos que se encuentran alrededor de una articulación. Los ligamentos son fibras fuertes y flexibles que sostienen los huesos. Cuando estos se estiran demasiado o presentan ruptura, la articulación duele y se inflama.</string>
    <string name="esguince2">Los esguinces son causados cuando una articulación es forzada a moverse en una posición antinatural. Por ejemplo, la "torcedura" de un tobillo ocasiona esguince en los ligamentos que se encuentran alrededor de éste.</string>
    <string name="esguince3">- Aplique hielo sobre la zona afectada pero evite que el hielo toque la piel directamente.</string>
    <string name="esguince4">- Con la ayuda de una tablilla o un cartón duro aplique un vendaje sin apretar demasiado ya que es únicamente para limitar el movimiento.</string>
    <string name="esguince5">- No intente enderezar o corregir la lesión.</string>
    <string name="esguince6">- Una lesión leve tardará aproximadamente entre siete y quince días.</string>
    <string name="esguince7">- Acuda al médico para tratar correctamente la lesión y acelerar la recuperación.</string>
    <string name="electrocucion1">Una lesión por electrocución se debe al contacto con corriente eléctrica sobre el cuerpo, puede ser debido a la mala manipulación de cables, truenos o acercar un aparato a una fuente de agua.</string>
    <string name="electrocucion2">Los efectos que esta clase de accidentes puede generar son:</string>
    <string name="electrocucion3">- Paro cardiaco.</string>
    <string name="electrocucion4">- La destrucción de músculos o tejidos.</string>
    <string name="electrocucion5">- Quemaduras en la región del contacto.</string>
    <string name="electrocucion6">- Cambios lucidez mental.</string>
    <string name="electrocucion7">- Convulsiones.</string>
    <string name="electrocucion8">- Sensación de hormigueo.</string>
    <string name="electrocucion9">- Dolor de cabeza.</string>
    <string name="electrocucion10">- Si se está electrocutando la victima NO debe tocarla, para ello apague la fuente de electricidad, si no lo puede hacer retire a la víctima con un objeto de madera como una escoba o un objeto de caucho, no hacerlo con objetos metálicos o húmedos.</string>
    <string name="electrocucion11">- Llamar a emergencias.</string>
    <string name="electrocucion12">- Si se paró el corazón aplique reanimación cardiopulmonar.</string>
    <string name="electrocucion13">- Si se paró la respiración aplique respiración de boca a boca.</string>
    <string name="electrocucion14">- En caso de quemaduras aplicar una toalla limpia y húmeda sobre la herida para evitar infecciones.</string>
    <string name="vendas1">Un  vendaje es útil para fracturas, lesiones musculares, heridas abiertas y quemaduras. Sin embargo se debe considerar los siguientes pasos:</string>
    <string name="vendas2">- Tranquilizar a la víctima y explicarle el procedimiento que realizará.</string>
    <string name="vendas3">- Ponga a la víctima en una posición cómoda ya sea sentada o echada.</string>
    <string name="vendas4">- Mantenga sujeta la zona lesionada mientras trabaja en ella. Pida a la víctima o un ayudante que lo haga.</string>
    <string name="vendas5">Vendaje cabeza</string>
    <string name="vendas6">Vendaje mano</string>
    <string name="vendas7">Vendaje brazo</string>
    <string name="vendas8">Vendaje pierna</string>
    <string name="mordedura1">Las mordeduras y picaduras de insectos pueden causar una reacción cutánea inmediata. Las mordeduras de las hormigas rojas y las picaduras de abejas, avispas y avispones generalmente son dolorosas. Es más probable que las picaduras de mosquitos, pulgas y ácaros causen picazón antes que dolor.</string>
    <string name="mordedura2">Las picaduras de insectos y arañas causan más muertes por intoxicación que las mordeduras de serpientes.</string>
    <string name="mordedura3">Síntomas</string>
    <string name="mordedura4">Los síntomas dependen del tipo de picadura o mordedura y pueden abarcar:</string>
    <string name="mordedura5">- Dolor.</string>
    <string name="mordedura6">- Enrojecimiento.</string>
    <string name="mordedura7">- Hinchazón.</string>
    <string name="mordedura8">- Picazón.</string>
    <string name="mordedura9">- Ardor.</string>
    <string name="mordedura10">- Entumecimiento.</string>
    <string name="mordedura11">- Hormigueo.</string>
    <string name="mordedura12">Algunas personas tienen reacciones graves y potencialmente mortales a las picaduras de abejas o de insectos, lo cual se denomina shock anafiláctico. Esta afección puede ocurrir velozmente y llevar a la muerte rápida si no se trata de manera oportuna. Los síntomas de anafilaxia pueden ocurrir rápidamente y afectar a todo el cuerpo. Estos abarcan:</string>
    <string name="mordedura13">- Dolor en el pecho.</string>
    <string name="mordedura14">- Hinchazón de la boca o la cara.</string>
    <string name="mordedura15">- Dificultad en la deglución.</string>
    <string name="mordedura16">- Dificultad para respirar.</string>
    <string name="mordedura17">- Tranquilice a la víctima.a</string>
    <string name="mordedura18">- En caso de sangrado lave la herida y aplique vendaje.</string>
    <string name="mordedura19">- En caso de sospechar que sea rabia acuda al médico.</string>
    <string name="mordedura20">- En caso de una herida profunda utilice el TRATAMIENTO DE HERIDAS PROFUNDAS.</string>
    <string name="mordedura21">- En caso de que el paciente sea alérgico al insecto que lo pico utilizar TRATAMIENTO PARA REACCIONES ALERGICAS.</string>
    <string name="respiracionbocaboca1">La respiración artificial tiene por objeto insuflar aire a los pulmones y permitir así la adecuada oxigenación de la sangre cuando hay dificultad o anomalía de los movimientos respiratorios. El método utilizado se le llama boca a boca, el cual consiste en administrar aire a presión directamente en la vía respiratoria del lesionado, utilizando para ello la expiración forzada de la persona que presenta auxilio. </string>
    <string name="respiracionbocaboca2">- El primer paso para realizar la respiración boca a boca al accidentado es el siguiente, tienes que tender a la víctima de espaldas en el suelo y colocarte de rodillas a un lado.</string>
    <string name="respiracionbocaboca3">- Extienda la cabeza del accidentado lo más posible hacia atrás utilizando las dos manos, una en el mentón y la otra en la frente o parte superior de la cabeza.</string>
    <string name="respiracionbocaboca4">- Cierre la nariz pellizcándole y mantén la boca abierta tirando del mentón (después de haber vaciado la boca de agua si era necesario), sigue manteniendo la nariz pellizcada.</string>
    <string name="respiracionbocaboca5">- Haz una respiración muy profunda y llena tus los pulmones de aire.</string>
    <string name="respiracionbocaboca6">- Coloca los labios contra los de la víctima para cubrir enteramente su boca, manteniendo la nariz pellizcada con una mano y con la otra agarrando la nuca del accidentado. Sopla poco a poco el aire de tus pulmones en la victima. Verás cómo su caja torácica se hincha.</string>
    <string name="respiracionbocaboca7">- Despega tu boca de la suya para dejar que los pulmones de la víctima se vacíen.</string>
    <string name="respiracionbocaboca8">- Si la víctima no se ha recuperado, tienes que repetir regularmente el paso 4, 5 y 6, mientras esperas la llegada de los especialistas.</string>
    <string name="rcp1">La reanimación cardiopulmonar o RCP básica, es una técnica de primeros auxilios que puede ayudar a mantener a alguien con vida en caso de accidente el tiempo suficiente para que llegue la ayuda de emergencia, pero los estudios muestran que una RCP correctamente realizada, también ayuda a mejorar la calidad de la salud para las víctimas de un ataque cardíaco después del accidente y puede mejorar significativamente su recuperación.</string>
    <string name="rcp2">- Llamar al servicio de urgencias para que envíen un equipo de emergencias mientras realizas la RCP básica. De esta forma, podrás aplicar los primeros auxilios para evitar posibles daños cerebrales mientras llega la ambulancia.</string>
    <string name="rcp3">- Si la persona no respira, presiona su nariz cerrando las fosas nasales, de forma que las vías respiratorias de la nariz queden cerradas. Toma una bocanada de aire y colocando la boca con fuerza sobre la de la persona, exhala el aire completamente. Realiza este proceso dos veces.</string>
    <string name="rcp4">- Si la persona no respira ni tiene pulso, has de encontrar el punto exacto para hacer compresiones de pecho. Sigue las costillas flotantes hasta el punto donde se unen en el esternón. Una vez en el extremo inferior del esternón, mide tres dedos sobre el extremo, en ese punto has de hacer la presión. Para hacer las compresiones de pecho, coloque la palma de una mano encima del esternón y agarra esta mano con la otra de forma que los dedos se mantengan atrás mientras presionas.</string>
    <string name="rcp5">- Realiza las compresiones de pecho. El número ideal de compresiones de pecho, es de 100 por minuto, lo que equivale a un poco menos de dos por segundo. Realiza quince compresiones de pecho seguidas, empujando enérgicamente y con firmeza el esternón, de forma que se comprima entre 4 y 5 centímetros. Después de realizar las quince compresiones de pecho, repite el proceso desde el principio.</string>
    <string name="rcp6">- No interrumpir la técnica. Lo recomendable si hay más de un reanimador es que cambien cada dos minutos para evitar la fatiga.</string>
    <string name="rcp7">- Nunca abandonar a la víctima.</string>
    <string name="rcp8">- Es posible que la víctima haya vomitado, o se observe poca higiene bucal. En estos casos se continúa únicamente con las compresiones torácicas, aunque siempre que se pueda se deben realizar las ventilaciones.</string>
    <string name="rcp9">- Si la persona tiene respiración normal, tos o movimiento, NO inicie las compresiones cardíacas. Hacerlo puede hacer que el corazón deje de latir.</string>
    <string name="rcp10">- A menos que usted sea un profesional de la salud, NO verifique si hay pulso. Solo un profesional de la salud está entrenado apropiadamente para hacer esto.</string>
    <string name="oftalmologica1">El ojo a menudo se limpia a sí mismo de pequeños objetos, como pestañas o arena, a través del pestañeo o el lagrimeo. Si no sucede esto, no frote el ojo ni apriete los párpados. Posteriormente proceda a examinar el ojo. Al hacerlo, tenga mucho cuidado de no presionar el ojo.</string>
    <string name="oftalmologica2">- Lávese las manos con agua y jabón.</string>
    <string name="oftalmologica3">- Examine el ojo en un área con buena iluminación. Para encontrar el cuerpo extraño, pídale a la persona que mire hacia arriba y hacia abajo, y luego de un lado a otro.</string>
    <string name="oftalmologica4">- Si no puede encontrar el objeto, agarre el párpado inferior y jale hacia abajo con suavidad para mirar debajo de dicho párpado. Para mirar debajo del párpado superior, se puede colocar un aplicador de algodón en la parte exterior de dicho párpado y estirar suavemente el párpado por encima del aplicador.</string>
    <string name="oftalmologica5">- Si el objeto está en el párpado, trate de lavarlo suavemente con agua. Si esto no funciona, pruebe tocando el objeto con un segundo aplicador de algodón para retirarlo.</string>
    <string name="oftalmologica6">- Si el objeto está en el ojo, trate de enjuagar suavemente el ojo con agua. Si está disponible, use un gotero ubicado por encima de la esquina exterior del ojo. No toque el ojo directamente con la punta del gotero.</string>
    <string name="oftalmologica7">Es posible que se continúe experimentando una sensación de rasguño y otras molestias menores después de retirar las pestañas y otros objetos pequeños, pero esto desaparece en un día o dos. Si la persona continúa sintiendo molestia o visión borrosa, busque asistencia médica.</string>
    <string name="oftalmologica8">OBJETO CLAVADO O INCRUSTADO EN EL OJO:</string>
    <string name="oftalmologica9">- Deje el objeto en el mismo sitio. No intente retirarlo ni tocarlo, ni aplicar presión alguna.</string>
    <string name="oftalmologica10">- Calme y dele seguridad a la persona.</string>
    <string name="oftalmologica11">- Lávese las manos con agua y jabón.</string>
    <string name="oftalmologica12">- Vende ambos ojos. Cubrir ambos ojos ayuda a prevenir el movimiento ocular. Si el objeto es grande, coloque una taza o un cono de papel sobre el ojo lesionado y péguelo con cinta. Esto evita que el objeto se presione más dentro del ojo provocando una lesión mayor. Si el objeto es pequeño, cubra ambos ojos.</string>
    <string name="oftalmologica13">- Consiga ayuda médica de inmediato. No se demore.</string>
    <string name="oftalmologica14">- QUÍMICOS EN EL OJO:</string>
    <string name="oftalmologica15">- Lave a chorro la zona con agua corriente de inmediato. Gire la cabeza de la persona, de manera que el ojo lesionado quede hacia abajo y hacia un lado. Sosteniendo el párpado abierto, deje que el agua fresca del grifo irrigue el ojo durante 15 minutos.</string>
    <string name="oftalmologica16">- Si ambos ojos están afectados o si los químicos están en otras partes del cuerpo, pídale a la persona que tome una ducha.</string>
    <string name="oftalmologica17">- Si la persona usa lentes de contacto y estos no salieron con el agua, pídale a la persona intente retirarlos después del procedimiento de enjuague y que vuelva a lavarse.</string>
    <string name="oftalmologica18">- Busque ayuda médica de inmediato. No se demore.</string>
    <string name="oftalmologica19">- CORTADURAS, RASGUÑOS O GOLPES EN EL OJO:</string>
    <string name="oftalmologica20">- Suavemente, aplique compresas frías para reducir la hinchazón y ayudar a controlar cualquier hemorragia. No aplique presión para controlar el sangrado.</string>
    <string name="oftalmologica21">- Si se está acumulando sangre en el ojo, cubra ambos ojos con un trozo de tela limpio o un apósito estéril.</string>
    <string name="oftalmologica22">- Busque ayuda médica de inmediato. No se demore.</string>
    <string name="oftalmologica23">CORTADURAS EN EL PÁRPADO:</string>
    <string name="oftalmologica24">- Lave el ojo cuidadosamente. Si la herida está sangrando, aplique presión suave con un pedazo de tela limpio y seco hasta que el sangrado se detenga.</string>
    <string name="oftalmologica25">- Cubra la herida con un apósito limpio.</string>
    <string name="oftalmologica26">- Coloque compresas frías sobre el apósito para reducir la hinchazón y el dolor.</string>
    <string name="oftalmologica27">- Busque ayuda médica de inmediato. No se demore.</string>
    <string name="oftalmologica28">No se debe</string>
    <string name="oftalmologica29">- No presione ni frote un ojo lesionado.</string>
    <string name="oftalmologica30">- No retire los lentes de contacto a menos que se esté desarrollando una hinchazón rápidamente, se presente una lesión química y los lentes de contacto no hayan salido con el agua, o no se pueda obtener asistencia médica rápidamente.</string>
    <string name="oftalmologica31">- No intente extraer un cuerpo extraño ni cualquier objeto que parezca estar incrustado (atorado) en alguna parte del ojo. Consiga ayuda médica inmediata.</string>
    <string name="oftalmologica32">- No use hisopos ni aplicadores de algodón, pinzas ni cualquier objeto directamente en el ojo. Los aplicadores de algodón sólo se deben usar en el párpado.</string>
    <string name="botiquin1">Un buen botiquín de primeros auxilios, guardado en un lugar de fácil acceso, es una necesidad en todos los hogares. Tenerlo todo preparado con antelación le ayudará a afrontar cualquier urgencia médica sin perder tiempo. Debe tener un botiquín de primeros auxilios en casa y en cada coche. Asegúrese también de llevarlo consigo cuando vaya de vacaciones con su familia.</string>
    <string name="botiquin2">Elija una bolsa o maletín para llevar los artículos sanitarios que sea espacioso, resistente, fácil de trasportar y de fácil apertura. Las cajas de plástico duro con asas o los recipientes que se utilizan para guardar materiales de artes plásticas son ideales, porque son ligeros, tienen asas y son muy espaciosos.</string>
    <string name="botiquin3">Contenido:</string>
    <string name="botiquin4">- Vendajes adhesivos.</string>
    <string name="botiquin5">- Férulas de aluminio para los dedos.</string>
    <string name="botiquin6">- Protectores, almohadillas y vendajes para los ojos.</string>
    <string name="botiquin7">- Guantes, sean o no de látex, para reducir el riesgo de contaminación.</string>
    <string name="botiquin8">- Gasas estériles, gasas no adhesivas y cinta adhesiva.</string>
    <string name="botiquin9">- Vendaje triangular para cubrir lesiones y hacer un cabestrillo para el brazo.</string>
    <string name="botiquin10">- Dispositivos (pera o jeringa) de succión y goteros.</string>
    <string name="botiquin11">- Manual o app de primeros auxilios.</string>
    <string name="botiquin12">- Desinfectante de manos.</string>
    <string name="botiquin13">- Guantes, sean o no de látex, para reducir el riesgo de contaminación.</string>
    <string name="botiquin14">- Bolas de algodón estéril.</string>
    <string name="botiquin15">- Aplicadores o hisopos de algodón estériles.</string>
    <string name="botiquin16">- Jeringa, pocillo y cuchara para administrar dosis específicas de medicamentos.</string>
    <string name="botiquin17">- Termómetro.</string>
    <string name="botiquin18">- Pinzas para extraer garrapatas y astillas pequeñas.</string>
    <string name="botiquin19">- Enjuague estéril, como solución salina para lentes de contacto.</string>
    <string name="botiquin20">- Loción de calamina para picaduras o exposición a la hiedra venenosa.</string>
    <string name="botiquin21">- Crema, ungüento o loción de hidrocortisona para la picazón.</string>
    <string name="botiquin22">No olvide revisar el botiquín de primeros auxilios con regularidad y reponga cualquier elemento que se esté acabando o haya caducado.</string>
    <string name="botiquin23">Se pueden incluir otros suministros en un botiquín de primeros auxilios. Esto depende del área en la cual usted planea pasar el tiempo.</string>

</resources>

